**2205. – Crepis setosa** Roem. (BARKHAUSIA SETOSA DC.). – Plante annuelle à tige de 3-7 dm dressée, rameuse ; feuilles oblongues-lancéolées, les inférieures pennatifides ou dentées, //les suivantes embrassantes laciniées, les supérieures étroitement lancéolées-aiguës entières à oreillettes très aiguës ; //capitules médiocres portés sur de longs //pédoncules //dressés, //hispides à soies jaunâtres, raides, étalées, //non glanduleuses qui couvrent les //folioles linéaires-lancéolées de l'involucre ; //akènes hispidules égalant à peu près le bec ; aigrette blanche, //dépassant peu l'involucre à la maturité ; //fleurs jaunes.
Champs et lieux cultivés dans presque toute la France, sauf au Nord de Paris ; Corse. – De la Suisse et de l'Italie à la Turquie et à la Grèce. = Juin-août.